### 第一部分，先来学习一下git吧！从该文章中，可以学到一些VCS(版本控制)相关的信息，对于学习git是一个好的帮助
* 先来学习一下[git](https://git-scm.com/book/zh/v2/%E8%B5%B7%E6%AD%A5-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%89%88%E6%9C%AC%E6%8E%A7%E5%88%B6)是什么吧,在网络上查找资源时,确实有一些比较好的阅读资源,但是还是阅读git官网上面的知识.
    * 在阅读git官网文档时,出现了[什么是拷贝、复制、备份、副本、镜像、快照?](https://www.jianshu.com/p/295fb29ec3f9),发布在简书,如果有时间,会将内容搬运到gitlab上来.
    * 还遇到一个困惑是[什么是哈希](https://www.jianshu.com/p/b625da2e1e29)
    
### 第二部分，在看完git是什么后，笔者准备从《计算机科学导论》开始看，选择的书籍为机械工业出版社，原书第三版。由于是计算机科学导论,在本书中,并没有介绍差分机,当然这里其实没有什么好解释的,可以直接wiki差分机,去查看一下简介,差分机是由查尔斯·巴贝奇发明的,在wiki中介绍被称为计算机的先驱.    
* 《计算机科学导论》第一章,第一节的内容,首先会讲到图灵机的相关内容，那么谁是阿兰·图灵，建议阅读该书[[图灵的秘密：他的生平、思想及论文解读].杨卫东.扫描版.pdf](https://gitlab.com/funkaikai/fornewjob/-/blob/master/src/someBooks/%5B%E5%9B%BE%E7%81%B5%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%EF%BC%9A%E4%BB%96%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%B9%B3%E3%80%81%E6%80%9D%E6%83%B3%E5%8F%8A%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A7%A3%E8%AF%BB%5D.%E6%9D%A8%E5%8D%AB%E4%B8%9C.%E6%89%AB%E6%8F%8F%E7%89%88.pdf)
    * 笔者写了[《谁是阿兰·图灵》](https://www.jianshu.com/p/1dac3cd78e2b)文章。说实话,笔者回头看了看《谁是阿兰·图灵》文章,该篇文章好像还是没有解释清楚一个问题,什么是图灵机?
    * 笔者打算重新阐述一下[《什么是图灵机》](https://www.jianshu.com/p/13dbf1866e5c)
    * 笔者在搜查资料时,发现了三个视频,听听故事也还好,从看完内容来看,不够学术性.[过目不忘的天才——冯诺依曼的传奇人生 他为何被称作通用计算机之父？](https://www.bilibili.com/video/BV1Rs411F7Aj),[巴贝奇才是计算机之父？摩尔定律又是啥？简要计算机发展史](https://www.bilibili.com/video/BV1bs411c7dg),[谁是计算机科学之父？他为何离奇逝世？他凭一己之力使二战缩短两年！计算机科学之父图灵的传奇人生](https://www.bilibili.com/video/BV16s411F78g)
* 《计算机科学导论》第一章第二节,提到了冯·诺依曼模型,那么谁又是冯·诺依曼?笔者从网上找到了一本书[天才的拓荒者](http://118.122.126.41:88/newbook2/his2/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E7%9A%84%E6%8B%93%E8%8D%92%E8%80%85%EF%BC%9A%E5%86%AF%E8%AF%BA%E4%BC%8A%E6%9B%BC%E4%BC%A0.pdf),该书不像《图灵的秘密》一般,本书确实看起来有些许吹的成分.笔者在万方数据和知网搜索冯·诺依曼,搜索出来的信息条数确实要很高于阿兰·图灵.笔者目前可以得出来的结论是,阿冯看起来或许有点强.
    * 笔者本不打算写《谁是冯·诺依曼》文章,但是,还是研究研究,毕竟生命蛮长的.首先读者会先抛出一个结论,冯·诺依曼在计算科学领域内,最著名的就是《101报告[(EDVAC报告书的第一份草案)](https://zh.wikipedia.org/wiki/EDVAC%E5%A0%B1%E5%91%8A%E6%9B%B8%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BB%BD%E8%8D%89%E6%A1%88)》的发表,在此论文中,提到了最著名的就是存储程序设计,在该论文中,还提到了著名的冯诺伊曼式计算机结构,便是计算机由五个部件组成的,分别是计算器、逻辑控制器、存储器、输入与输出,五个部件构成的.这可能是冯在计算机科学领域,最大的贡献.在《图灵的秘密》书籍中,读者有读到过,冯肯定了图灵使用二进制来计算的思想.
    * 什么是[《冯·诺伊曼结构》](https://www.jianshu.com/p/fc78ec9bec51)?
    * 什么是[《哈佛结构》](https://www.jianshu.com/p/5be98548971c),笔者认为,此时此刻,还不应该去追求哈佛结构与冯诺伊曼结构的差别,在此,稍作了解就行.
    * 笔者顺便研究了一下[《二进制的发展》](https://www.jianshu.com/p/d33306d8b37a),内容可能不台准确哈,只是叙述了一些简单的历史事件.
* 《计算机科学导论》的第二章,在讲数字系统,数字系统没啥可说的,就看[《编码的奥秘》](https://gitlab.com/funkaikai/fornewjob/-/blob/master/src/someBooks/%E7%BC%96%E7%A0%81%E7%9A%84%E5%A5%A5%E7%A7%98.pdf)就完事了.基本上整书都在讲数字系统,笔者也才读到第十篇.
    * 有个有意思事情,要说明一下,也蛮好玩的.今天在看书时,忽然发现一个很有意思的事情.我们现在使用的是位置化数字系统,还有一种就是非位置化数字系统(罗马数字),就是使用I X V C等等来表示的数字系统,iphone 在2017年发布的新款手机 iphone x嘛,那X在罗马数字系统中表示的是10的意思嘛,它自己在发布会上叫法也是ten. 那问题来了,X该不该在中国翻译为10呢? 还是要要沿用苹果自己的一个叫法呢?叫ten呢? 那,X(罗马数字系统)翻译成中文也是10啊!
* 《计算机科学导论》的第三章内容为数据存储,笔者粗略的看了一遍该章节,内容很多,一些细节地方都很值得研究,目前先不打算研究该章节.
* 《计算机科学导论》的第三章内容为数据运算,在该章节的摘要部分,作者将运算抽象为三类,算术运算、逻辑运算、移位运算.
    * 算术运算就是加减乘除等等数学算术运算.
    * 在计算机中的数据存储是以位模式存储的事实,逻辑运算是指哪些应用于模式中的一个二进制位,或在两个模式中相应的两个二进制位的相同基本运算.一个位可能是0或者1,0为假,1为真,可以应用布尔代数中定义的运算去操作二进制位.布尔代数的几个基本运算,与 或 非.
    * 笔者将会写一篇文章,《什么是移位运算》.
* 《计算机科学导论》的第四章,计算机原理,本书的第一个重头戏,当然也有一门专业的课程去将计算机原理的,书名就是《计算机组成原理》,本章节,笔者将会细细的研究一下,《计算机组成原理》.本章节的介绍,笔者将不再按照《计算机科学导论》中的讲述逻辑,将会按照《计算机组成原理》的书中讲述来学习.
    * 《计算机组成原理》第一章系统概论,内容很丰富,笔者甚至都清楚该如何去看,在学习之前,笔者先打算写一篇文章《计算机采用的真空管、晶体管、集成电路是啥》.笔者在查找资料过程中,找到了这个人的文章,还写的真的好,建议大家看一下[《【科普】继电器和电子管》](https://www.jianshu.com/p/004414b1a4e3)
